**Production I.G**
為[日本的一家](../Page/日本.md "wikilink")[動畫製作公司](../Page/動畫.md "wikilink")，成立於1987年12月6日。英文字「I.G」分別取自現任社長**[石川光久](../Page/石川光久.md "wikilink")**和現任副社長兼[原畫師](../Page/原畫師.md "wikilink")**[後藤隆幸](../Page/後藤隆幸.md "wikilink")**的日文羅馬拼音開頭「I」和「G」作命名。Production
I.G便是在他們兩人共同出資之下而創立，創立初期名稱為**IG龍之子**（），是從[龍之子製作公司分拆出來的](../Page/龍之子製作公司.md "wikilink")。2007年母公司化並改名為「」，由內部另外成立現在的新Production
I.G，為I.G Port的旗下子公司。

代表作有[攻殼機動隊系列](../Page/攻殼機動隊.md "wikilink")、[PSYCHO-PASS系列](../Page/PSYCHO-PASS.md "wikilink")、[罪惡王冠](../Page/罪惡王冠.md "wikilink")、[影子籃球員](../Page/影子籃球員.md "wikilink")、[排球少年！！](../Page/排球少年！！.md "wikilink")、[進擊的巨人](../Page/進擊的巨人.md "wikilink")（支援製作）、[鑽石王牌](../Page/鑽石王牌.md "wikilink")（共同製作）等。
[PRODUCTION_I.G_STUDIO.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PRODUCTION_I.G_STUDIO.jpg "fig:PRODUCTION_I.G_STUDIO.jpg")

## 沿革

### 從I.G龍之子成立到有限公司時期

  - 1987年，從[龍之子製作公司的分工作室中獨立](../Page/龍之子製作公司.md "wikilink")。[京都動畫曾出資支援](../Page/京都動畫.md "wikilink")\[1\]，同年12月6日在[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[國分寺市成立](../Page/國分寺市.md "wikilink")「**有限公司I.G龍之子**」。
  - 1990年6月5日，「股份有限公司INGNI（）」成立（現為的母公司）。
  - 1991年5月，動畫師小村方宏治從IG龍之子辭職之後返回家鄉新潟縣新潟市。後小村向石川求助，在小村的家鄉成立「新潟工作室（I.G新潟）」。
  - 1993年9月，改名「**有限公司Production I.G**」。
  - 1995年5月，I.G的關係企業「[株式會社XEBEC](../Page/XEBEC.md "wikilink")」成立。同年10月，IG龍之子的背景美術部門「小倉工房」設立，該工房後來在2007年獨立。
  - 1997年6月，又另一間I.G的關係企業「[株式會社BEE
    TRAIN](../Page/BEE_TRAIN.md "wikilink")」成立，該社後來在2004年從權益法子公司中排除。

### 舊Production I.G時期

  - 1998年4月，Production I.G從有限公司（舊I.G）組織變更為股份有限公司。
  - 2000年9月1日，INGNI為了公司名義上的存續，被Production I.G吸收合併。
  - 2005年12月21日，從[JASDAQ上場](../Page/JASDAQ.md "wikilink")。
  - 2006年2月，與[富士電視台共同成立](../Page/富士電視台.md "wikilink")。同年4月，與共同設立。

### 新Production I.G和I.G Port時期

  - 2007年11月1日，股份有限公司Production I.G母公司化，改名今「**I.G
    Port**」。同時內部另外成立新「**Production I.G**」。
  - 2007年12月1日，漫畫出版社「[Mag
    Garden](../Page/Mag_Garden.md "wikilink")」管理一體化，成為I.G
    Port旗下子公司。
  - 2010年4月27日，為了促進辦公室的鞏固，搬遷至東京都武藏野市。同年6月2日，I.G以前的投資者龍之子製作公司公告I.G優先取得11.2％的持股權。8月20日，I.G
    Port董事就任[OLM董事](../Page/OLM.md "wikilink")，同時另一位董事下地志直則退任。
  - 2012年6月，I.G自製動畫《罪惡王冠》的6課工作室成立「[WIT
    STUDIO](../Page/WIT_STUDIO.md "wikilink")」。
  - 2012年10月，為幫助投入動畫電影《[009
    RE:CYBORG](../Page/009_RE:CYBORG.md "wikilink")》製作委員會的母公司I.G
    Port資本金達成10％以上，Production I.G從製作委員會中特定子公司化。
  - 2014年10月，I.G的旗下企業「SIGNAL.MD（）」成立。

## 作品列表

### 電視動畫

#### 獨立製作

  - 2000年代

<!-- end list -->

  - [怪獸家族](../Page/怪獸家族.md "wikilink")（）（2001年－2002年）－I.G首部自家製作的兒童動畫。

  - [攻殼機動隊系列](../Page/攻殼機動隊.md "wikilink")

      - [攻殼機動隊 STAND ALONE
        COMPLEX](../Page/攻殼機動隊_STAND_ALONE_COMPLEX.md "wikilink")（2002年－2003年）
      - [攻殼機動隊 S.A.C. 2nd
        GIG](../Page/攻殼機動隊_S.A.C._2nd_GIG.md "wikilink")（2004年）
      - [攻殼機動隊 S.A.C. Solid State
        Society](../Page/攻殼機動隊_S.A.C._Solid_State_Society.md "wikilink")（2006年）－全1話長篇。
      - [攻殼機動隊入門](../Page/攻殼機動隊_ARISE.md "wikilink")（）（2014年）※劇場版動畫「攻殻機動隊
        ARISE」附加PR短篇動畫。
      - 攻殻機動隊 ARISE ALTERNATIVE ARCHITECTURE（2016年）

  - [魁！！天兵高校](../Page/魁！！天兵高校.md "wikilink")（）（2003年－2004年）

  - [風人物語](../Page/風人物語.md "wikilink")（2004年）

  - [御伽草子](../Page/御伽草子_\(動畫\).md "wikilink")（）（2004年－2005年）

  - [血戰](../Page/血戰.md "wikilink")（）（2005年－2006年）－I.G首部以4個季度的方式製作的電視動畫。

  - （2005年－2006年）

  - [×××HOLiC系列](../Page/×××HOLiC.md "wikilink")

      - ×××HOLiC（2006年）
      - ×××HOLiC◆繼（2008年）

  - [雙面騎士](../Page/雙面騎士.md "wikilink")（）（2006年－2007年）

  - （2007年）

  - [精靈守護者](../Page/守護者系列.md "wikilink")（）（2007年）

  - [威爾貝魯物語系列](../Page/威爾貝魯物語：威爾貝魯的姐妹.md "wikilink")（）（實質上由製作）

      - 威爾貝魯物語：威爾貝魯的姐妹（）（2007年）
      - 威爾貝魯物語 第二幕（）（2008年）

  - [神靈狩/GHOST
    HOUND](../Page/神靈狩/GHOST_HOUND.md "wikilink")（2007年－2008年）

  - [RD 潜腦調査室](../Page/RD_潜腦調査室.md "wikilink")（2008年）

  - [圖書館戰争](../Page/圖書館戰争.md "wikilink")（）（2008年）

  - [毀滅世界的六人](../Page/世界毀滅.md "wikilink")（）（2008年）

  - [戰國BASARA系列](../Page/戰國BASARA.md "wikilink")（）

      - 戰國BASARA（2009年）
      - 戰國BASARA貳（）（2010年）

  - [東之伊甸](../Page/東之伊甸.md "wikilink")（）（2009年）

  - [只想告訴你系列](../Page/只想告訴你.md "wikilink")（）

      - 只想告訴你（2009年－2010年）
      - 只想告訴你 2ND SEASON（2011年）

<!-- end list -->

  - 2010年代

<!-- end list -->

  - （2010年）

  - [召喚惡魔系列](../Page/召喚惡魔.md "wikilink")（）

      - 召喚惡魔（2011年）
      - 召喚惡魔Z（）（2013年）

  - [如果杜拉](../Page/如果高校棒球女子經理讀了彼得·杜拉克.md "wikilink")（）（2011年）

  - [白兔糖](../Page/白兔糖.md "wikilink")（）（2011年）

  - [BLOOD-C](../Page/BLOOD-C.md "wikilink")（2011年）

  - [影子籃球員系列](../Page/影子籃球員.md "wikilink")（）

      - 第1期（2012年）
      - 第2期（2013年－2014年）
      - 第3期（2015年）

  - [光明之心 ～幸福的麵包～](../Page/光明之心_～幸福的麵包～.md "wikilink")（）（2012年）

  - [PSYCHO-PASS](../Page/PSYCHO-PASS.md "wikilink")（2012年－2013年）

  - [ROBOTICS;NOTES](../Page/ROBOTICS;NOTES.md "wikilink")（2012年－2013年）

  - [翠星上的加爾岡緹亞](../Page/翠星上的加爾岡緹亞.md "wikilink")（）（2013年）

  - [現視研 二代目](../Page/現視研.md "wikilink") （）（2013年）

  - [排球少年！！系列](../Page/排球少年！！.md "wikilink")（）（2014年）

      - 第1期（2014年）
      - 第2期（2015年－2016年）
      - 第3期 烏野高校 VS 白鳥澤學園高校（2016年）

  - [閃爍的青春](../Page/閃爍的青春.md "wikilink")（）（2014年）

  - [純潔的瑪利亞](../Page/純潔的瑪利亞.md "wikilink")（）（2015年）

  - 進撃！巨人中學校（）（2015年）

  - [鬼牌遊戲](../Page/鬼牌遊戲.md "wikilink")（）（2016年）

  - [舞動青春](../Page/舞動青春_\(漫畫\).md "wikilink")（）（2017年）

  - [咕嚕咕嚕魔法陣](../Page/咕嚕咕嚕魔法陣.md "wikilink")（）（2017年）

  - [銀河英雄傳說 Die Neue These 邂逅](../Page/銀河英雄傳說.md "wikilink") （）（2018年）

  - [強風吹拂](../Page/強風吹拂.md "wikilink") （）（2018年）

#### 共同製作

  - [碧奇魂](../Page/碧奇魂.md "wikilink")（／BLUE
    SEED）（與[葦PRODUCTION共同製作](../Page/PRODUCTION_REED.md "wikilink")，1994年）－[XEBEC成立契機的動畫作品](../Page/XEBEC.md "wikilink")。
  - [獸之奏者 艾琳](../Page/獸之奏者.md "wikilink")（）（與共同製作，2009年）
  - [新網球王子](../Page/網球王子_\(動畫\).md "wikilink")（）（與共同製作，2012年）
  - [精靈寶可夢 THE
    ORIGIN](../Page/精靈寶可夢_THE_ORIGIN.md "wikilink")（）（與[OLM](../Page/OLM.md "wikilink")、XEBEC共同製作，2013年）
  - [鑽石王牌系列](../Page/鑽石王牌.md "wikilink")（）（與[MADHOUSE共同製作](../Page/MADHOUSE.md "wikilink")）
      - 第1期（2013年－2015年）
      - 第2期（2015年－2016年）
  - 皮卡蟲（）（與OLM共同製作，2014年）
  - [阿童木起源](../Page/阿童木起源.md "wikilink")（）（與OLM、SIGNAL.MD共同製作，2017年）

#### 支援製作

  - 1980年代

<!-- end list -->

  - （）（總承包商：[龍之子製作公司](../Page/龍之子製作公司.md "wikilink")，1987年）－I.G龍之子的前身「龍之子製作公司」分工作室製作的作品。

  - [超能力魔美](../Page/超能力魔美.md "wikilink")（）（總承包商：[SHIN-EI動畫](../Page/SHIN-EI動畫.md "wikilink")，各話協力製作，1987年）－I.G龍之子時代。

  - [大耳鼠](../Page/大耳鼠.md "wikilink")（）（總承包商：SHIN-EI動畫，各話協力製作，1989年）－I.G龍之子時代。

<!-- end list -->

  - 1990年代

<!-- end list -->

  - [21衛門](../Page/21衛門.md "wikilink")（）（總承包商：SHIN-EI動畫，各話協力製作，1991年）－I.G龍之子時代。

  - **[蠟筆小新
    (電視動畫)](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")**（****）（總承包商：SHIN-EI動畫，各話協力製作（包含上色），1992年）－I.G龍之子時代\[2\]。

  - [新世紀福音戰士](../Page/新世紀福音戰士.md "wikilink")（）（總承包商：[龍之子製作公司](../Page/龍之子製作公司.md "wikilink")、[GAINAX](../Page/GAINAX.md "wikilink")，各話協力製作，1995年）

  - （）（總承包商：，動畫協力製作，1995年）

  - [新・天地無用！](../Page/天地無用.md "wikilink")（總承包商：[AIC](../Page/動畫國際公司.md "wikilink")，動畫協力製作（包含原畫），1997年）

  - （總承包商：[XEBEC](../Page/XEBEC.md "wikilink")，各話協力製作，1999年）

  - （總承包商：SHIN-EI動畫，各話協力製作，1999年）

<!-- end list -->

  - 2000年代

<!-- end list -->

  - [純情房東俏房客](../Page/純情房東俏房客.md "wikilink")（）（總承包商：XEBEC，各話協力製作，2000年）

  - （）（總承包商：XEBEC，協力製作）

  - [地球少女Arjuna](../Page/地球少女Arjuna.md "wikilink")（）（總承包商：[SATELIGHT](../Page/SATELIGHT.md "wikilink")，各話協力製作）

  - （總承包商：[J.C.STAFF](../Page/J.C.STAFF.md "wikilink")，協力製作，2001年－2002年）

  - [網球王子](../Page/網球王子_\(動畫\).md "wikilink")（）（總承包商：TRANS
    ARTS，動畫協力製作，2001年－2005年）

  - [通靈王](../Page/通靈王.md "wikilink")（）（總承包商：[XEBEC](../Page/XEBEC.md "wikilink")，各話協力製作，2002年）

  - [笑園漫畫大王 THE
    ANIMATION](../Page/笑園漫畫大王.md "wikilink")（）（總承包商：J.C.STAFF，各話協力製作，2002年）

  - [萬花筒之星](../Page/百變之星.md "wikilink")（）（總承包商：[GONZO
    DIGIMATION](../Page/GONZO.md "wikilink")，協力製作，2003年－2004年）

  - [水星領航員系列](../Page/水星領航員.md "wikilink")（）（總承包商：[HAL FILM
    MAKER](../Page/HAL_FILM_MAKER.md "wikilink")，數位美術協力）

      - ARIA The ANIMATION（第1期）（2005年）
      - ARIA The NATURAL（第2期）（2006年）
      - ARIA The ORIGINATION（第3期）（2008年）

  - [韋駄天翔](../Page/韋駄天翔.md "wikilink")（總承包商：TRANS
    ARTS，動畫協力製作，2005年－2006年）

  - （總承包商：TRANS ARTS，協力製作，2007年）

  - [無限之住人](../Page/無限之住人.md "wikilink")（）（總承包商：[BEE
    TRAIN](../Page/BEE_TRAIN.md "wikilink")，協力製作，2008年）

  - [白色相簿](../Page/白色相簿.md "wikilink")（）（總承包商：[Seven
    Arcs](../Page/Seven_Arcs.md "wikilink")，各話協力製作，2009年）

  - [戰鬥司書 The Book of
    Bantorra](../Page/戰鬥司書系列.md "wikilink")（）（總承包商：[david
    production](../Page/David_Production.md "wikilink")，各話協力製作，2009年－2010年）

<!-- end list -->

  - 2010年代

<!-- end list -->

  - [傳說的勇者的傳說](../Page/傳說的勇者的傳說.md "wikilink")（）（總承包商：[ZEXCS](../Page/ZEXCS.md "wikilink")，各話協力製作，2010年）
  - [玩伴貓耳娘！](../Page/玩伴貓耳娘.md "wikilink")（）（總承包商：[AIC
    PLUS+](../Page/動畫國際公司.md "wikilink")，各話協力製作，2010年）
  - [異國迷宮的十字路口](../Page/異國迷宮的十字路口.md "wikilink")（）（總承包商：SATELIGHT，各話製作協力，擔當：I.G新潟工作室，2011年）
  - [罪惡王冠](../Page/罪惡王冠.md "wikilink")（）（擔當：I.G 6課工作室，2011年－2012年）
  - [未來日記](../Page/未來日記.md "wikilink")（）（總承包商：[Asread](../Page/Asread.md "wikilink")，各話協力製作，2011年－2012年）
  - [侵略\!?花枝娘](../Page/侵略！花枝娘.md "wikilink")（）（總承包商：[Diomedéa](../Page/Diomedéa.md "wikilink")，各話協力製作，2011年）
  - [輪迴的拉格朗日](../Page/輪迴的拉格朗日.md "wikilink")（）（總承包商：XEBEC，原作、製作協力，2012年）
  - [Another](../Page/Another.md "wikilink")（總承包商：[P.A.WORKS](../Page/P.A._Works.md "wikilink")，各話協力製作，2012年）
  - [進擊的巨人](../Page/進擊的巨人.md "wikilink")（）（總承包商：[WIT
    STUDIO](../Page/WIT_STUDIO.md "wikilink")，協力製作，2013年）
  - [甲鐵城的卡巴內里](../Page/甲鐵城的卡巴內里.md "wikilink")（）（總承包商：WIT
    STUDIO，協力製作，2016年）
  - [藍海少女！](../Page/藍海少女！.md "wikilink")（）（總承包商：J.C.STAFF，製作委員會參與，2016年）
  - [魔法使的新娘](../Page/魔法使的新娘.md "wikilink")（）（總承包商：[WIT
    STUDIO](../Page/WIT_STUDIO.md "wikilink")，製作委員會幹事，2017年）

### OVA

  - 1980年代

<!-- end list -->

  - [機動警察](../Page/機動警察.md "wikilink")（）（總承包商：[STUDIO
    DEEN](../Page/STUDIO_DEEN.md "wikilink")，各話協力製作，1988年）－製作奇數巻。

  - （）（1988年）－分社名義出道作。

  - [銀河英雄傳說](../Page/銀河英雄傳說.md "wikilink")（總承包商：[Kitty
    film](../Page/Kitty_film.md "wikilink")，各話製作協力，1988年－1989年）

<!-- end list -->

  - 1990年代

<!-- end list -->

  - （）（總承包商：Kitty film，各話製作協力，1990年）

  - （）（總承包商：Kitty film，各話製作協力，1990年）

  - （1991年）

  - [電影少女 -VIDEO GIRL AI-](../Page/電影少女.md "wikilink")（1992年）

  - （總承包商：[安利美特](../Page/安利美特.md "wikilink")，協力製作，1992年）

  - （1993年）

  - （）（1993年）

  - [地球守護靈](../Page/地球守護靈.md "wikilink")（）（1993年）－「Production
    I.G」名義的首部動畫作品。

  - （1994年）

  - （）（1994年）

  - （1996年）

  - [碧奇魂2](../Page/碧奇魂.md "wikilink")（）（1996年）

  - （1996年）－與[SEGA同名電玩遊戲的首部日本全電腦數位動畫](../Page/世嘉.md "wikilink")。

  - （1996年）

  - [ONE PIECE
    打倒！海賊強薩克！](../Page/ONE_PIECE_打倒！海賊強薩克！.md "wikilink")（）（1998年）－[Jump
    Festa](../Page/Jump_Festa.md "wikilink")'98作品。

<!-- end list -->

  - 2000年代

<!-- end list -->

  - [FLCL](../Page/FLCL.md "wikilink")（）（與[GAINAX共同製作](../Page/GAINAX.md "wikilink")，2000年）

  - （2001年）－由新手製作團隊為主原創企劃製作。

  - [グッドモーニング・コール](../Page/Good_Morning_Call愛情起床號.md "wikilink")（總承包商：TRANS
    ARTS，協力製作，2001年）

  - [時空異邦人KYOKO OVA(暫譯)](../Page/時空異邦人KYOKO.md "wikilink")（）（總承包商：TRANS
    ARTS，協力製作，2001年）

  - [HUNTER×HUNTER ORIGINAL VIDEO
    ANIMATION](../Page/HUNTER×HUNTER.md "wikilink")（總承包商：[日本動畫公司](../Page/日本動畫公司.md "wikilink")，各話協力製作，2002年）

  - [網球王子OVA](../Page/網球王子_\(動畫\).md "wikilink")（）（總承包商：，協力製作，2006年）

  - [TUSBASA翼 TOKYO
    REVELATIONS](../Page/TSUBASA翼.md "wikilink")（）（2007年）

  - [東京糖衣巧克力](../Page/東京糖衣巧克力.md "wikilink")（）（2007年）

  - [蝙蝠俠：高譚騎士](../Page/蝙蝠俠：高譚騎士.md "wikilink")（）（2008年）

  - [ABUNAI SISTERS](../Page/叶姊妹.md "wikilink")（2009年）

  - TUSBASA翼 春雷記（）（2009年）

  - [XXXholic 春夢記](../Page/×××HOLiC.md "wikilink")（2009年）

  - （2009年）

  - [文學少女 今日的點心「初戀」](../Page/文學少女.md "wikilink")（2009年）

<!-- end list -->

  - 2010年代

<!-- end list -->

  - （2010年） - 總集作品。I.G擔任EPISODE 2。

  - [召喚惡魔](../Page/召喚惡魔.md "wikilink")（）（2010年）

  - xxxHOLiC 籠（）（2010年）

  - 文學少女 回憶篇（）（2010年）

  - [小雞之戀](../Page/小雞之戀.md "wikilink")（）（2010年） -
    日本「夏ドキッ★りぼんっ子パーティー55」的上映作品。

  - xxxHOLiC・籠 徒夢（）（2011年）

  - 網球王子OVA ANOTHER STORY～那個時期的我們（）（2011年）

  - [輪迴的拉格朗日
    鴨川的日子](../Page/輪迴的拉格朗日.md "wikilink")（）（總承包商：XEBEC，原作、製作協力，2012年）

  - （2012年）

  - （）（2013年）

### 網路動畫

  - [格鬥天王：另一天](../Page/拳皇系列.md "wikilink")（）（2005年）
  - [蘋果核戰XIII](../Page/蘋果核戰.md "wikilink")（）（總承包商：JINNI'S Animation
    Studios，協力製作，2011年）

### 電影動畫

  - 1980年代

<!-- end list -->

  - [機動警察系列](../Page/機動警察.md "wikilink")（）
      - 機動警察 電影版（）（總承包商：[STUDIO
        DEEN](../Page/STUDIO_DEEN.md "wikilink")，協力製作，1989年）－之後承接由[押井守指導作品的製作](../Page/押井守.md "wikilink")。

      - 機動警察 電影版2（）（1993年）

      - （2002年）

      - 機動警察 WXIII（）（總承包商：[TRIANGLE
        STAFF](../Page/TRIANGLE_STAFF.md "wikilink")→[MADHOUSE](../Page/MADHOUSE.md "wikilink")，協力製作，2002年）

<!-- end list -->

  - 1990年代

<!-- end list -->

  - （）（1990年）

  - [亞爾斯蘭戰記](../Page/亞爾斯蘭戰記.md "wikilink")（）（總承包商：[安利美特](../Page/安利美特.md "wikilink")，協力製作，1991年）

  - （）（1992年）

  - （）（1992年）－押井守指導的真人實寫作品。擔任動畫章節。

  - [攻殼機動隊系列](../Page/攻殼機動隊.md "wikilink")

      - [攻殼機動隊 GHOST IN THE
        SHELL](../Page/攻殼機動隊_\(電影\).md "wikilink")（1995年）
      - [攻殼機動隊2
        INNOCENCE](../Page/攻殼機動隊2_INNOCENCE.md "wikilink")（2004年）－[吉卜力工作室的企劃製作](../Page/吉卜力工作室.md "wikilink")。
      - [攻殼機動隊 新劇場版](../Page/攻殼機動隊_新劇場版.md "wikilink")（2015年）

  - [新世紀福音戰士系列](../Page/新世紀福音戰士.md "wikilink")（）

      - [新世紀福音戰士劇場版：死與新生](../Page/新世紀福音戰士劇場版：死與新生.md "wikilink")（）（1997年）
      - [新世紀福音戰士劇場版：THE END OF
        EVANGELION](../Page/新世紀福音戰士劇場版：THE_END_OF_EVANGELION.md "wikilink")（）（1997年）

  - [電影版蠟筆小新系列](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（）（總承包商：[SHIN-EI動畫](../Page/SHIN-EI動畫.md "wikilink")）

      - [第4部：搞怪遊樂園大冒險](../Page/蠟筆小新：搞怪遊樂園大冒險.md "wikilink")（）（動畫、上色，1996年）
      - [第5部：黑暗珠珠大追擊](../Page/蠟筆小新：黑暗珠珠大追擊.md "wikilink")（）（上色，1997年）
      - [第6部：電擊！豬蹄大作戰](../Page/蠟筆小新：電擊！豬蹄大作戰.md "wikilink")（）（上色，1998年）
      - [第13部：風起雲湧！不理不理3分鐘大進攻](../Page/蠟筆小新：風起雲湧！不理不理3分鐘大進攻.md "wikilink")（）（2005年）

  - [神奇寶貝劇場版系列](../Page/神奇寶貝劇場版.md "wikilink")（）

      - [神奇寶貝劇場版：夢幻之神奇寶貝
        洛奇亞爆誕](../Page/神奇寶貝劇場版：夢幻之神奇寶貝_洛奇亞爆誕.md "wikilink")（）（總承包商：[OLM](../Page/OLM.md "wikilink")，上色，1998年）
      - [神奇寶貝劇場版：比克提尼與黑英雄 捷克羅姆/白英雄
        雷希拉姆](../Page/神奇寶貝劇場版：比克提尼與黑英雄_捷克羅姆/白英雄_雷希拉姆.md "wikilink")（）（與OLM、XEBEC共同製作，2011年）

  - [秋葉原電腦組－2011年的暑假](../Page/秋葉原電腦組.md "wikilink")（）（1999年）

<!-- end list -->

  - 2000年代

<!-- end list -->

  - [人狼 JIN-ROH](../Page/人狼_JIN-ROH.md "wikilink")（2000年）

  - [血戰：最後的吸血鬼](../Page/血戰：最後的吸血鬼.md "wikilink")（）（2000年）－由押井門下學生自創，也是Production
    I.G首次取得原作著作権的作品。

  - [櫻花大戰 活動照片](../Page/櫻花大戰系列#動畫電影《櫻花大戰：活動寫真》.md "wikilink")（）（2001年）

  - [神隱少女](../Page/千與千尋.md "wikilink")（）（總承包商：吉卜力工作室，協力作畫，2001年）

  - [殺死比爾 Vol.1](../Page/殺死比爾.md "wikilink")（）（2003年）－動畫章節製作。

  - （）（總承包商：[STUDIO 4℃](../Page/STUDIO_4℃.md "wikilink")，動畫，2004年）

  - （2004年）

  - [霍爾的移動城堡](../Page/哈爾的移動城堡.md "wikilink")（）（總承包商：吉卜力工作室，協力作畫，2006年）

  - [蒸氣男孩](../Page/蒸氣男孩.md "wikilink")（）（總承包商：[日昇動畫](../Page/日昇動畫.md "wikilink")，協力製作，2004年）

  - [網球王子系列](../Page/網球王子_\(動畫\).md "wikilink")

      - [網球王子 二人武士The First Game](../Page/網球王子.md "wikilink")（）（2005年）
      - [網球王子 決戰英國網球城！](../Page/網球王子.md "wikilink")（）（與共同製作，2011年）

  - [TSUBASA翼劇場版 鳥籠國的公主 (暫譯)](../Page/TSUBASA翼.md "wikilink")（）（2005年）

  - [劇場版×××HOLiC 仲夏夜之夢](../Page/×××HOLiC.md "wikilink")（）（2005年）

  - （）（2006年）－使用實寫與動畫融合手法製作的作品。

  - [地海戰記](../Page/地海傳說.md "wikilink")（）（總承包商：吉卜力工作室，協力作畫，2006年）

  - [空中殺手The Sky Crawlers](../Page/空中殺手.md "wikilink")（）（2008年）

  - （）（2009年）

  - （2009年）

  - [宵星傳奇〜 The First Strike 〜](../Page/宵星傳奇.md "wikilink")（）（2009年）

  - [棄寶之島：遙與魔法鏡](../Page/棄寶之島：遙與魔法鏡.md "wikilink")（）（2009年）

  - [東之伊甸系列](../Page/東之伊甸.md "wikilink")（）

      - 總集編 Air Communication（2009年）
      - 劇場版 I The King of Eden（2009年）
      - 劇場版 II Paradise Lost（2010年）

<!-- end list -->

  - 2010年代

<!-- end list -->

  - [劇場版 文學少女](../Page/文學少女.md "wikilink")（2010年）

  - [破刃之劍](../Page/破刃之劍.md "wikilink")（）（與[XEBEC共同製作](../Page/XEBEC.md "wikilink")，2010年）

  - [Loups-Garous](../Page/Loups-Garous_應避開的狼.md "wikilink")（與共同製作，2010年）

  - [超時空甩尾](../Page/超時空甩尾.md "wikilink")（）（總承包商：MADHOUSE，特別感謝，2010年）

  - [你看起來很好吃](../Page/你看起來很好吃_\(動畫電影\).md "wikilink")（）（總承包商：[TMS娛樂](../Page/TMS娛樂.md "wikilink")，動畫協力，2010年）

  - （[青年動畫製作者育成計劃的作品](../Page/青年動畫製作者育成計劃.md "wikilink")。2011年）

  - （2011年）

  - [戰國BASARA -The Last Party-](../Page/戰國BASARA.md "wikilink")（（2011年）

  - （青年動畫製作者育成計劃的作品。2012年）

  - [給小桃的信](../Page/給小桃的信.md "wikilink")（）（2012年）

  - [劇場版 BLOOD-C The Last Dark](../Page/BLOOD-C.md "wikilink")（2012年）

  - [圖書館戰爭 革命之翼](../Page/圖書館戰爭.md "wikilink")（）（2012年）

  - [阿修羅](../Page/阿修羅_\(漫畫\).md "wikilink")（）（總承包商：[東映動畫](../Page/東映動畫.md "wikilink")，協力作畫製作，2012年）

  - [009
    RE:CYBORG](../Page/009_RE:CYBORG.md "wikilink")（與[SANZIGEN共同製作](../Page/SANZIGEN.md "wikilink")，2012年）

  - [輝耀姬物語](../Page/輝耀姬物語.md "wikilink")（）（總承包商：吉卜力工作室，協力作畫，2013年）

  - （）（2014年）

  - [宇宙戰艦大和號2199
    遊星方舟](../Page/宇宙戰艦大和號2199.md "wikilink")（）（總承包商：XEBEC，協力製作，2014年）

  - [劇場版 PSYCHO-PASS](../Page/心理測量者劇場版.md "wikilink")（）（2015年）

  - [花與愛麗絲的殺人事件](../Page/花與爱麗絲.md "wikilink")（）（總承包商：Rockwell
    Eyes、Stephen Stephen，協力製作，2015年）

  - [百日紅 〜Miss HOKUSAI〜](../Page/百日紅.md "wikilink")（2015年）

  - [影子籃球員](../Page/影子籃球員.md "wikilink") WINTER CUP 總集篇（）（2016年）

  - [你的名字。](../Page/你的名字。.md "wikilink")（。）（總承包商：[CoMix Wave
    Films](../Page/CoMix_Wave_Films.md "wikilink")，2016年）

### 遊戲動畫

  - 1990年代

<!-- end list -->

  - [傳奇系列](../Page/傳奇系列.md "wikilink")（）－動畫製作。

      - [命運傳奇PS版](../Page/命運傳奇.md "wikilink")（）（1997年）

      - [幻想傳奇](../Page/幻想傳奇.md "wikilink")（）（1999年）

      - [永恆傳奇](../Page/永恆傳奇.md "wikilink")（）（2000年）

      - [命運傳奇2](../Page/命運傳奇2.md "wikilink")（）テイルズ オブ デスティニー2（2002年）

      - [交響曲傳奇](../Page/交響曲傳奇.md "wikilink")（）テイルズ オブ シンフォニア（2003年）

      - [重生傳奇](../Page/重生傳奇.md "wikilink")（）テイルズ オブ リバース（2004年）

      - [遺跡傳奇](../Page/遺跡傳奇.md "wikilink")（）テイルズ オブ レジェンディア（2005年）

      - [深淵傳奇](../Page/深淵傳奇.md "wikilink")（）テイルズ オブ ジ アビス（2005年）

      - [暴風傳奇](../Page/暴風傳奇.md "wikilink")（）（2006年）

      - 命運傳奇PS2版（）（2006年）

      - [世界傳奇 光明神話](../Page/世界傳奇_光明神話.md "wikilink")（）（2006年）

      - [純真傳奇](../Page/純真傳奇.md "wikilink")（）（2007年）

      - [交響曲傳奇
        -拉塔特斯克的騎士-](../Page/交響曲傳奇_-拉塔特斯克的騎士-.md "wikilink")（）（2008年）

      - [宵星傳奇](../Page/宵星傳奇.md "wikilink")（）（2008年）

      - [心靈傳奇](../Page/心靈傳奇.md "wikilink")（）（2008年）

      - （）（2009年）

      - （）（2009年）

      - 宵星傳奇PS3版（）（2009年）

      - [美德傳奇](../Page/美德傳奇.md "wikilink")（）（2009年）

      - [幻想傳奇 變裝迷宮X](../Page/幻想傳奇_變裝迷宮X.md "wikilink")（）（2010年）

      - （）（2011年）

      - 純真傳奇R（）（2012年）

  - [櫻花大戰系列](../Page/櫻花大戰系列.md "wikilink")（）－動畫製作。

      - [櫻花大戰2 ～願君平安～](../Page/櫻花大戰2_～願君平安～.md "wikilink")（）（1998年）
      - [櫻花大戰3 ～巴黎在燃燒嗎～](../Page/櫻花大戰3_～巴黎在燃燒嗎～.md "wikilink")（）（2001年）
      - [櫻花大戰4 ～戀愛吧少女～](../Page/櫻花大戰4_～戀愛吧少女～.md "wikilink")（）（2002年）

  - [異域神兵](../Page/異域神兵.md "wikilink")（）（1998年）－動畫製作。

  - [雙面嬌娃](../Page/雙面嬌娃_\(遊戲\).md "wikilink")（）（1998年）－動畫製作。

  - [擁抱季節](../Page/擁抱季節.md "wikilink")（）（1998年）－動畫製作。

  - [茉莉花](../Page/茉莉花_\(遊戲\).md "wikilink")（）（1998年）－動畫製作。

  - [雪割花](../Page/雪割花.md "wikilink")（）（1998年）－動畫製作。

  - （）（1998年）－影片動畫製作。

  - [ACE COMBAT 3
    electrosphere](../Page/ACE_COMBAT_3_electrosphere.md "wikilink")（）（1999年）
    - 挿入部動畫章節製作及採用[佐藤大製作的腳本](../Page/佐藤大.md "wikilink")。

  - （）（1999年）－動畫製作。

  - （1999年）－動畫製作。

  - [女神戰記](../Page/女神側身像.md "wikilink")（）（1999年）－動畫製作。

<!-- end list -->

  - 2000年代

<!-- end list -->

  - （）（2000年） - 動畫製作。

  - [SCANDAL](../Page/SCANDAL_\(遊戲\).md "wikilink")（）（2000年） - 動畫製作。

  - [血戰：最後的吸血鬼](../Page/血戰：最後的吸血鬼.md "wikilink")（）（2000年） - 動畫製作。

  - （）（2001年）－動畫製作。

  - （2003年）－動畫製作。

  - （）（2005年）－廣告動畫。

  - [NAMCO x CAPCOM](../Page/NAMCO_x_CAPCOM.md "wikilink")（2005年）－動畫製作。

  - （）（2005年）－影片主題歌。

  - （）（2006年）－開頭影片。

  - （2006年）－動畫製作。

  - [召喚夜響曲4](../Page/召喚夜響曲4.md "wikilink")（）（2006年）－動畫製作。

  - [星海遊俠1 初次啟航](../Page/星海遊俠1_初次啟航.md "wikilink")（）（2007年）－動畫製作。

  - [星海遊俠2 二次進化](../Page/星海遊俠2_二次進化.md "wikilink")（）（2008年）－動畫製作。

  - （）（2008年）－動畫製作和圖形插畫。

  - [無限航路](../Page/無限航路.md "wikilink")（2009年）－動畫製作。

  - [戰場女武神3](../Page/戰場女武神3.md "wikilink")（）（2011年）－動畫製作。

  - [女神異聞錄5](../Page/女神異聞錄5.md "wikilink")（）（2015年）－動畫製作。

### 其它

  - （廣告片）

  - （）（協力製作）

  - The Last Druid: Garm Wars（與The Nakamura Group Advantage共同製作，2014年）

## 關連項目

  - [日本動畫工作室列表](../Page/日本動畫工作室列表.md "wikilink")

## 参考资料

## 外部連結

  - [Production I.G 官方網站](https://www.production-ig.co.jp/)

  -
  - [《宫本武藏》(2009)](http://musashi-souken.com/)

  - [《テイルズ オブ ヴェスペリア ～ The First Strike
    ～》（2009年）](http://www.tov-movie.net/)

  - [《文學少女》（2010年）](https://web.archive.org/web/20100107173425/http://www.bungakushoujo.jp/)

{{-}}

[Category:1987年成立的公司](../Category/1987年成立的公司.md "wikilink")
[\*](../Category/Production_I.G.md "wikilink")
[PI](../Category/日本動畫工作室.md "wikilink")
[Category:東京都公司](../Category/東京都公司.md "wikilink")
[Category:武藏野市](../Category/武藏野市.md "wikilink")

1.  《[Animage](../Page/Animage.md "wikilink")》德間書店，2004年1月號。
2.  從1992年開播起參與製作，2014年降板，2015年6月19日播出的第866話再登板。